電影、藝術。入嚟咩都傾吓

由13世紀嘅哥德式建築到希治閣嘅奪魄驚魂都傾得架

生活態度都可以講

如果shining交俾王晶拍會有咩劇情

希治閣 Alfred Hitchcock 拍驚悚片 間諜片嘅明星導演

成日玩純電影語言。用畫面講劇情
鍾意玩弄觀眾心理嘅肥佬
因為佢自己係一個緊張細膽嘅人。所以拍啲都有喺虎穴嘅代入感。

我覺得係以上嘅context去睇佢嘅戲 你會覺得佢好聰明

可能浴室嗰幕先係重點

藝術好廣泛wo

我會推介希治閣嘅north by northwest, dial m for murder作前菜

所以就要大家交流交流

成日有人話印度係亞洲荷里活 我覺得韓國先係 近年韓國啲電影好睇咗好多

我0接觸

hitchock黎講dial m for murder麻麻地wor,適合做舞台劇多d
推介rear window, psycho, vertigo 前兩者最易入口 後者難d但係我認為係佢最好既作品
早期hitchcock: 39 steps, rebecca, notorious都值得睇
佢後期(the birds打後)既片套套都好爛

有咩好推介啊近年
但我覺得佢地演技略嫌誇張wo

你覺得唔同藝術有無高低之分

例如 電影 攝影 音樂 繪畫 書法 詩歌等等

Rear window係pure cinema嘅代表，普通觀眾未必頂得住。但主題到而家都好新穎。

Hitchcock d橋係甚少老土

Apples to oranges
類型之間無得比
係藝術家嘅想法有高低之分
eg 我寫嘅音樂同 Ansel adams 嘅攝影
係我低 佢高
因為我冇浸過音樂 但ansel 有浸過攝影

如果巴打有睇巴贊電影是什麼其實有個幾有趣既觀點，尤其係佢比較電影同建築既相似性，跳舞同音樂既特性。我十分同意

巴贊冇咩點睇。我可以去睇吓

講起巴贊 可以講埋尚盧高達 簡直係藝術家

巴打不如講多少少，我自己無咩研究pure cinema，但我認為希治閣固然係有實力，但係唔多唔少係被新浪潮班人吹得太勁。

鍾意古典音樂，電影,詩歌 lm

高達係巴贊既頂心杉，如果巴贊活得過59年，睇到斷了氣應該激死。（當然唔係評論緊斷了氣，我自己非常鐘意），反而係高達出色係在於無一生中不斷嘗試解構電影本質，不停推倒自己上一套做緊既野。

打多左個無字

其實純電影pure cinema 係用盡只屬於電影嘅語言的表達方式 eg剪接
但我成日覺得佢哩樣嘢唔係最勁
而係從佢電影中不折不扣地表達自己係變態嘅
例如長期使用金髪尤物 經常有殺人嘅情節
佢自己根本就超有表演欲

誠品有本英文詩集 專講咸濕嘢 幾有趣
好似叫咩dirty love soul

點約女仔影相

我host開呢個post

可以入下黎

如果pure cinema係咁解我就唔係好同意，因為電影本身就係集多種方式既藝術表現方式，而且剪接我更傾向於消除蒙太奇。
我亦認為Rope係佢其一最失敗既作用，同期vertigo係最好。
而佢係本書都有講過有樣野好好笑，佢客串一開始係好玩，後來係上癮，再之後為左票房，再之後大家慣左會睇唔做都唔得。

咁多種藝術媒介黎講 電影真係最多人接觸最易入口
所以我選擇咗做電影

但係制肘最多

因為金錢涉及最多

藝術最高境界係雅俗共賞

想聽聽巴打講哥德式建築

影左先之後同佢講：「頭先個一刻我無辦法唔㩒快門，對唔住，我del番佢」佢會覺得唔好意思 叫你唔好del。

其實搞藝術嘅最重要唔好理其他人點諗 好老土但有用

我盡量講

哥德式建築大多數都係禮堂 比以前嘅高勁多
啲支柱鑲哂紅寶石、金 ，棄用重而乏味嘅材料，玻璃窗又可以整多左因為建築師研發左由外面支撐建築嘅方法，信徒雙手舉起祈禱 咁大咁寛嘅華麗空間 佢地覺得自己更接近神

how about chinese art

巴打早晨，想請教下你巴洛克風格建築同哥德式有咩分別？
同時想問下你熟唔熟現代建築？
我早排都有j下建築學，近排想j 下歐洲藝術史（文藝復興時期）及想學點睇歐洲名畫嘅畫中意。

我都有睇過少少古典詩歌，除咗詩經唐詩宋詞等等，西方嘅《失樂園》之類我都有睇。
卓別靈d默劇電影我都有睇過，唔知算唔算古典。

爆炸嘅藝術

火影？

其他建築嘢等我再深究一排先再講

畫中意 有樣嘢我覺得幾有趣
就係女性嘅祼體
以前哩種女祼畫裏面嗰女人全部都一件物件 都一隻杯無分別
喺男性主導嘅藝術圈子中。全部祼體都係畫來比男性滿足虛榮心同埋控制欲
如果有留意 e種畫嘅女人經常係望住觀者（其實即係畫家本人）
畫中女人只係對你有感覺啊 她只係在乎「你」點睇佢自己
如果畫中女係照住鏡 即係佢為「你」點睇自己而睇自己
最搞笑係啲畫係男人畫 以上嗰啲嘢都係男人設想

番哩現代 嗰啲女性主義者成日影一啲show自己身體嘅照片 好proud of自己嘅身體。我覺得咁樣反而係屈服於男性主義

How about somebody tells me
I only have some ideas
Like what so sic did
He invented the Chinese Impressionism—not focuses on likeliness but the spirit.
所謂文人畫

感覺上制肘黎講 舞台劇好似無咁多

因為比起電影 佢係大家所謂嘅high art
識嘅人都係有啲學識

去到後其呢啲女性祼體畫變左攞正牌嘅咸相 比啲男人入gallery睇 所以Monet幅Olympia就係講緊呢個習慣 為女性平反

電影導演/監製至少有大嘅控制性 舞台劇同演員傾唔埋 條友係可以上去演另一個approach
利伸：試過

bazin角度睇黎, 電影本身係impure
或者只有火車進站先係pure

而家歐洲劇場界興返director主導,
不過傾制肘, 其實本身係要睇返成個製作系統先,
藝術嘅最大制肘, 係生產模式/資金

法蘭克福學派左膠殺到
你地全部都係文化工業呀! 全部都係!

有冇有自己拍short film(興趣嘢）
我發覺諗一d有生活感嘅對白好難

都冇生活，得生存

贊成!

巴打可唔可以講多d畫? 我鐘意畫畫同睇畫

老實講
我對畫畫冇太大興趣
我係對畫背後嘅唸法更有興趣
i am fascinated by the creatives
雖然art本身e個字本身希臘話係技術手藝咁解
但恕我非典型 我覺得concept比technique更有魅力

點睇近幾十年既藝術發展
傳統藝術係咪停滯不前?
後現代野你又鍾唔鍾意?

我唔而家仲有冇傳統藝術

後現代嘢。我超鍾意

我覺得考評局應該取消視覺藝術科為選修科!!!

但你唔覺後現代野無左傳統藝術既美感？

誠心而論，我覺得Andy Warhol 啲嘢幾靚

唔知係咪受傳媒 電影洗腦。我雖然欣賞傳統藝術嘅工藝同埋精妙設計 但我發覺自己冇真心愛過當中嘅美感

以上只係適用於油畫

人主要用兩個方法接受資訊
視覺：文字、畫作、攝影、漫畫
聽覺：音樂、radio
視覺+聽覺：電影、舞台劇、棟篤笑、ted talk

藝術input output可以有唔同medium
但講既野其實都係共通

Art is the way you walk, the way you talk, the way you act

利申: 9up

一個人就係一件藝術品

現代pop art有種可複製性令佢成為大都會既主流
無論係d公仔定連鎖店logo
果種色撞色既對比都令pop art成為主流
單論平面作品
相機出現後都令其他art work有根本上既改變

生活對白係套劇入面真係比較難寫既部分。
有目的有劇情既部分，自然係圍繞故事發展。

但普通對白並唔係完全無關係，真係講你食左飯未咩?
而係一點一點描述緊角色同背景既價值觀，塑造緊一個讀者可以貼切感受到既故事環境出黎。

啱啱追post睇到呢度 忍唔住覆咗先
你講既呢樣嘢同john berger係佢本觀看的方式其中一章好似
自古以來 女性既身分就係被審視者 而好似女性既成功好大部分係俾人地 意即觀者影響 多於係女性本身對自己既感覺
我都覺得現今女性主義者仲未完全脫離得到 好似係為挑戰傳統而做一啲gain attention既嘢咁
所以我好認同john berger嗰句 鏡子的真正功能，是讓女性成為共犯，和男人一樣，首先把她自己當成一種景觀。

我都好鐘意睇concept 見到其他人用佢地既手法演釋一啲common topic其實好過癮

正是ways of seeing

有冇巴絲好鍾意claude monet

我覺電影已經無左導演既風格, 應該由2000年左右已經消失晒.

一諗起西班牙就諗起艾慕杜華, 講黑幫就要睇馬田史高西斯, 要離奇睇高安兄弟.

古怪一定要有大衛連治, 每個導演都有自己既野. 家下電影已經太娛樂化. 欣賞成份少左好多.

唔係幾明wor, 你D例子唔係就係有導演風格咩?

家下無晒, 只限以前

你係咪理解風格＝電影類型
哥普拉同馬田史高西斯一樣拍黑幫，風格完全唔同喎

風格點同電影類型? 以艾慕杜華為例, 佢D電影都係大紅大紫既背景, 貝托魯其既攝影就一定靚到PK, 就算唔同故事, 都會係有果個導演既風格係套戲.

就算MICHAEL BAY都會有例牌既慢鏡PAN由低向上

你講果三個都仲有拍緊戲wor
仲有nolan, paul thomas anderson, wes anderson, fincher, sofia coppola, spike jonze, jeff nichols既戲都好有個人風格

創造、探索、實驗，
係現代藝術嘅基本框架。
基本上係要創新概念，
而唔單純係追求美感。
構成畫面嘅概念先重要。

電影好多創造革新，
黑白片都已經有唔少。
手法形式或故事編排，
好多都唔係平鋪直敘。

現代繪畫，我唔係好熟，
我自己好喜歡抽象畫。
White on White 好優雅，
但同時包含形式嘅探索，
揭示宇宙最基本嘅結構。

上面有人講到爆炸藝術，
我估計應該係蔡國強：
宇宙開端並唔係和諧，
而係張力同激烈嘅爆炸。
（其實可能講緊火影？）

文學更加唔需要講，
探索生命不同嘅可能性。
藝術已經成為實驗場景，
成為人類沉思嘅工具。

我本身係唔好熟藝術，
上面都係拾哲學家牙慧

最弊我接觸嘅人都只係用靚e個指標來睇藝術
大家都潛移默化左
冇個心去unlearn這種觀念
冇可能有進步 因為靚係有極限架

Kubrick 張電影藝術發揮到超越上帝嘅能力

有個係外國讀油畫既朋友, 我問佢咩野叫藝術, 佢只係好簡單答左句非語言既溝通就係藝術, 無人明就係失敗, 有人明既就係成功

之後佢介紹左好多畫家既歷史, 點樣睇下畫, 原來油畫都好有趣

確實，傳統繪畫會持呢種睇法係非常合理

托爾斯泰本藝術論都係持類似呢種睇法

畫、詩、電影同音樂係比人睇比人聽的
太故弄玄虛不知所云反而有反效果

kubrick係tarkovsky, rivette心目中只係一個除左攝影美指高超之外, 係一個毫無人性可言嘅導演

表現主義將藝術定義為傳遞感覺同思想的人造戴體

比起定義為美術同非語言的表達
呢個定義可能更精確展現自古以來藝術既性質

真故弄玄虛嘅藝術品只會令我唔在乎

點解有啲大家公認難明嘅電影又會係叫好嘅電影
我覺得因為嗰啲創造者有高超嘅技術去化繁為簡
e樣嘢難做到又罕有 所以就係好

點解係載體？
藝術獨立存在都有佢既價值

佢講得好簡單，
如果表現主義係想表達一啲野
人都係寄情於物同借物抒情
咁欣賞藝術品就會要求一個人甚至一個動物當受體

藝術品單純作為物是沒有意義，要有人的存在去認知該物才令它不是普通的物件
（這個人是創造者自己定他人都可以）

世上沒有人的話，藝廊裡的東西將一文不值

Tarkovsky,Angelopoulos,Abbas
有無得傾

「靚」永遠都受制於時代標準，
現代藝術正正係要發明新標準。
用蘭波講法，要發明元音嘅顏色，
詩歌嘅作用係要發明一套新語言。
同樣，至上主義要利用繪畫，
利用表象發明前所未有嘅理念。

可以用一句說話總結現代藝術，
就係尼采「要將歷史一分為二」。
現代藝術同後現代藝術又唔同，
現代主義依然係想發明新嘅想法，
而後現代係玩世不恭，顛覆一切，
顛覆所有標準，但毫無建樹。

抽象得來可以好有美感，
大把作品結構簡單都非常精彩。

如果藝術作品完全擺脫追求美感
純粹係作者思考有突破,擺脫舊有框框既產物
都仲當係藝術作品?

其實係咪反而更似哲學作品?
只不過用左非文字去表達

點解會覺得靚係有極限
係咪代表靚係有絕對標準?

利申咩都唔識

唔係好識野睇下搭唔搭到嘴 個post好正學到好多野

1. 睇一本書有段字幾岩個討論："The Amerrican architect Philip Johnson is reported to have observed that some people find chairs beautiful to look at because they are comfortable to sit in, while others find chairs comfortable to sit in because they are beautiful to look at."

2. 「技巧是創造性的本質」（結構主義）。賞析電影除左故事，就係佢既技巧（敍事、電影語言、剪接、符號）。好既技巧比好既故事更加將藝術帶上更高既層次。

3. 如果要排高低我會覺得architecture係最高既藝術。個種對人、空間、存在既思考、哲學真係好正，唔需要敍事，而係透過光線、色彩、物料等等去創造scenes and moments，傳遞architect既spirit 同believe
空間既排序、秩序，同周邊、生活、人文既連結... 好多好多要處理既野。

4. 最近睇晒今敏留低既4齣電影(動畫)，大力推薦

5. Lm繼續學野

我覺得，好同美得相對標準

好似針筒、碗、坐廁之類日品既設計符合需求又useful ，又出現到現在咁耐冇改動，證明佢好合理同有留低既價值
又例如身體既各個部分器官都為整體服務
整體保護部份為了延續生命
又例如56k已經夠用

但以上呢啲都只係相對於當前的人類而言
假如有一日人類不需要排便，廁所就沒有了用處
有了電話、電腦少了說話
有些東西就會退化，相應的好的標準都會隨住有沒有用而變動

雖然有人主張美不涉及功能性同作用
例如欣賞風景或者自然景觀（將人當成景觀亦然）

但我認為美同樣都係以符合自身慾求為原理

最簡單舉個例，揀女人揀男人
由睇樣睇身材睇腳睇屎忽睇波睇腦睇性格睇修養睇家底睇肌肉睇皮膚。。。。

越適合當前審美觀就越感到美，越感到愉悅

審美觀始終隨住適合自己的需求而變動
慢慢形成屬於自己既一把尺，某啲地方可能要求得特別高，有啲又特別低
但一般黎講呢把尺唔會變動得好大同異於常人，因為除左個人審美觀仲有外部影響，我地從小接受既資訊，有種集體審美觀同價值觀制約住我地，好似風俗同文化都有各自好同美既標準，呢兩種集體觀會要求我地以符合大多數人利益和能力去做事

要人性化，要夠通俗，要夠易用，要易明
要群體內大部份人睇得開心，咁先能夠客觀地稱為好、美，不過明眼人都睇得出呢種客觀只係偽客觀，隱藏要求一種關於自我的降落，

我認為，好既藝術創造係唔應該理呢種偽客觀要全部人認同既集體標準，再去表現自己眼中主觀既好同美（有表現唔代表係好表現）

雖然唔洗理其他人既審美同價值標準但同時唔好隨便忽視，欣賞同理解既要求，即係作品係比人（自己）睇，呢點搞藝術既人經常都會無視，狂起上黎好似當代藝術咁，我當你否定同放棄追求所有所有自己定人地建立既標準，咁你既作品擺出黎係比人睇比人欣賞架下話？

如果藝術係一種傳遞訊息、感覺、記錄美好事物用既語言同技術

咁當代藝術大多數明明就係自己語無倫次、語意不清在先
但係就話自己作品唔係比人睇，
宣稱建立自己新一套扮係有創意
藝術獨立存在都有價值云云
賴係觀者睇唔明感受唔到姐
換言之即係失敗品啦

現代有啲藝術係用新科技新技巧去創作，呢啲我係十分支持，呢啲先稱得上係藝術既進步

例如最近研究團隊發明左吸光率極高既塗層，呢啲科技可以玩到好多前所未見既事物出黎
又例如vr繪已經開始流行
又例如屏幕色域同解像度比以往進步好多
電子創作媒體會繼續追更好更符合現代慾求既作品
又例如新音樂同新音響同新樂器

總言之，搞藝術，最起碼都自己睇得明，唔抄人，有feel,做到想要既效果，自己收貨先好攞出黎。。。
（有啲人收貨過骨既門檻奇低，例如我。。）

當然啦我係唔支持個類會殘忍傷害人事物既藝術，雖然睇落去會暗爽

其實唔追求美感我認為唔係問題
印象派當年都比人笑係未完成品
但係後來都有人認同咁樣既模模糊糊都好有想像空間

因為諗深一層，印象派依家唔會比人認為係垃圾，係因為其創作者並唔係對其創作毫無要求既人

而某啲所謂藝術品呢就。。。我唔講太多了，簽翻個名先

1.需求同審美係似既一樣野，好大原因係因為感官限制同刺激既渴求，詳細唔識講太多
2.技術應為想法服務，而非藝術或者所謂創造性的本質，或者佢想講技術係創造既基本功、根部

我想講，有諗頭無技術同有技術無諗頭都係廢

但係如果你問我藝術創作冇左邊樣唔得
我一定答你係想法你睇下富奸
有人話藝術最避諱就係一種盲目既匠氣

雖然我覺得要享受沉浸係創造中，盲目既匠氣係幾需要，不思考又好似脫離現實既精神狀態係好舒暢

其實好多出名既創作者自己寫既未必諗清楚先講，如果你試下去持批判眼光去睇佢地自傳，就會發現其實有啲地方可能有問題或者邏輯錯誤，或者直情鳩up

3.
造形藝術黎講係一係景物（包埋建築，因為建築會近翻設計個邊）一係人體相關

講傳遞訊息同感受，一定係音樂、文學同電影

其實幾難排，但講重要性的話視覺藝術＞聽覺藝術＞文字藝術＞味覺藝術

個人覺得咋下
4.淨睇過Perfect Blue

以前有人講過建築係具象藝術定唔知設計中既首位

原句唔記得了

其實追求建築都只係符合當時時代而已
現代建築既重要性似乎唔及得依家一部好設計既手機重要

其實我覺得現代建築要玩到抽象畫咁，其實已經證明玩到無野好玩了，論建築既造型，我甚至覺得一班遊戲創作者同畫風景既能手係造型能力上比起所謂建築師更有諗頭，更重要係唔會浪費人力物力資源用黎起唔useful既廢建築，頹廢啲講唔洗考慮實際上起唔起到呢樣都係藝術ff既好處

當然我係支持創造更安全更防災更舒適更住得人既建築
不過玩外型玩到唔係人用個啲既建築真係不了，不但比唔起以前個啲建築設計
仲更下一成。。。

我諗左個思想實驗係咁：
設想一下一個無實用主義既世界就知

電影無內容、野食好味但唔飽肚、衣物唔暖和、伴侶無錢又性無能。。。

你仲會唔會覺得係good係beautiful

雖然搞藝術唔一定要服務人同有用處

但其實實用性係從古至今佔據左我地審美觀既好大一部分

當然我意思唔係講無胸就唔靚。。。。不確實唔係一件好事

就係咁：好多時審美觀既構成比起感覺同感受，正常人可能更多部份係由藍字既思想構成

有句說話係：審美的最高境界是審醜
呢句完全體現到咩叫完全拋棄實用性同表現主義追求華麗既審美境界，一覽眾生與

人生始於無我
從鏡象中產生了自我
區分了我和物、我和你
輾轉反側又回到無我
終見山還是山

我見我如無物這個境界與何人說起

藝術好難
行外人係咪要學左你地藝術人套語言先入到你地嘅世界?
我之前問個讀電影系嘅friend，佢隨便舉個例話"譬如我要造個緊張嘅效果，我會由3-4秒一個分鏡變成1秒一個分鏡"，然後我諗，"即係我以後見到1秒1個分鏡就要緊張? 定抑或研究發現只要1秒1鏡就自然會令人緊張?"

假如我個人真係冇呢啲art sense，我見到倒三角形(好似係象徵唔穩定)覺得好穩定，咁到底藝術家點用藝術呢個語言同我溝通?

最後，有個好似好識電影嘅朋友話春嬌救志明好爛，我又覺得ok幾好睇，咁係咪代表每個人對藝術有唔同嘅感覺? 咁又係咪代表一首3歲小朋友亂拍個鋼琴，都可能係一首驚世佳作?

畢卡索既名言同思想比起佢既畫本身可能更有價值

其實你問左好多相當有意思既問題
不過我澄清翻先
1。「藝術係語言」呢句說話只係比喻，並唔係指真係有啲咩好神秘又講得既藝術語言，反而一堆技術名詞就有好多。

2。點用分鏡營造緊張感同埋個緊張感點黎係兩個問題

簡單黎講就係分鏡效果利用縮時慢動作同強調關鍵時刻之類模擬我地人類既認知習慣，令我地被動地產生集中注意力同緊張感既效果，不過當然，要產生好既緊張感仲有好多野要做，例如令人代入角色情節、配合前面故事情節、音響效果、畫面效果等等

3。
人既認知習慣有好多，倒轉三角形暗示唔穩定呢個例子其實唔夠清楚說明人本身具有既認知直覺
例如一張座椅本來四隻腳但無左一隻腳，望落就知一坐就會跌
要獲得藍字既訊息
需要既唔係一種art sense,而係一種普通既推理能力、想像力去理解畫面中所設置既故意引導

仲有好多架，係視覺藝術中例如黃金比例，井字構圖法、明暗對比、景深
呢啲都係藝術家利用技法黎控制人既認知習慣黎吸引注意力既例子

4。藝術呢啲野好主觀既（唔代表無得批評）

你可以串翻你個frd，緊張感更多時候係來自於故事內容本身，唔係你亂拍分鏡同加背景音樂疲勞轟炸就做到

人本身既緊張感點黎其實係一個生理問題，面臨危機、威脅同重大事情時自然就會產生腎上腺素使到精神亢奮同注意力集中乜乜乜。。。。（鳩up）

基本上冇代入就好難有緊張感同危機感

所以創作者好多時會花好多功夫想你代入去做角色扮演

獨白、合理既發展同嚴謹既設定都有助提供代入感

非本科我就唔講多錯多了

藝術唔難，其實可以好簡單

無論係欣賞定創造既門檻都極低
有手機就拍得片，有支筆就畫到畫

只係越深造要求越高就越難越多野要學

其實同打機一樣，想玩得好升高lv就要打多啲怪諗多啲野

好多高手空裝都抽贏唔少人都係事實

有啲人唔想同人比較又得

其實可以好free

洗版王

老塔
好難傾，次次要拉埋文學哲學黎講

緊張感可以參考Psycho沖涼個段，緊張大師教材級示範

鳩up:
4秒一個鏡頭轉去1秒1鏡頭

其實可能係利用節奏加速，催促加快心跳同迫視覺要急速地辨識密集鏡頭，快速閃過既畫面暗示眨眼既動作加速，更加強調畫面重點

即係漫畫係關鍵時刻都會show唔同人當下既神情凝重（富奸蟻篇突入王宮）、唔同鏡頭角度（井上sd）、慢鏡（一掌村田版）同效果線出黎示意情況緊急同突然

緊張感同危機感應該可以分翻開黎講

現代主義唔係直線上升，
而係一次斷裂同跳躍。
係政治上等同革命，
係藝術上即係創造。
由巴黎公社到俄國革命，
現代藝術係一次革命。

後現代係唔會追求革命，
只會講遊戲，顛覆價值。
詳細可以讀當時嘅作品，
唔想吹太多，無乜意思。

至於藝術係咪要表達理念，
西方傳統有柏拉圖主義，
如果藝術缺乏理念支撐，
只會變成漫無目的嘅詭辯。
後現代係反對柏拉圖，
而現代主義係靠近柏拉圖。

咁其實我唔覺得改變左咩同革走左咩
變左既只係藝廊開始接納同放縱呢類作品

如果要講對藝術既定義同本質，以及其創作自由度，根本無影響到同貢獻過啲咩，甚至我想講，低俗、無聊、故弄玄虛既作品任何時代都會出現同見到，只係扮開新路線。

我既睇法係，由於唔符合集體價值觀、阻街、令藝術館無人想行、手法太類似同重複佢地只係能夠玩多半個世紀左右。

其後被打入冷宮繼續作為偏門、垃圾、洗黑錢活動同藝術史存在
只有少數創先例既代表人物會列入經典同教科書去指導未來莘莘學子。

我並唔恥笑佢地創作者所施既小聰明，
反而我恥笑該些認為垃圾值錢有價值既投標者

無論動機係洗錢、玩野定真鍾意

血水會係個西出黎而唔係lift

打爛左對門會見到唔係jack Nicholson 個樣而係五條煙加賭神音樂

咩係pure cinema

留名學睇電影。
藝術不了

有時我覺得近代藝術史一切事只係對美術既反動

而催化出風氣其根本原因極大機會就係佢地根本唔擅長做美術但偏要相信自己既作品都一樣係藝術創作，又處於某種自我滿足既幻想之中。

淨翻只得放大、縮小、拼貼、堆砌同故弄玄虛、表達不清、借文本介紹
呢幾種特徵同手法可以講係泛濫咁滯

真係辛苦哂係藝廊同拍賣行工作既業者
為左幫作地作介紹要鳩up一大輪

其實有冇人可以介紹下香港嘅建築？
通常一講建築就會講歐洲野，但對我野講太遙遠太離地。
我想認識、欣賞多啲自己嘅地方。